美國公布160億美元支援農民補助計劃

美國公布160億美元支援農民補助計劃

美國公布新一輪總金額160億美元的補助計劃，協助受中美貿易戰影響的農民。

農業部長珀杜說，大部分金額會直接支付予農民，將分三期付款，第一筆計劃在7月或8月發放；另外，小部分金額用來購買糧食，分發給食物銀行和學校午餐計劃。

珀杜強調，補助計劃是要確保農民不會因為中國及其他貿易伙伴實施不公平的報復性關稅而受損。他又說，農民希望可以做貿易，但沒有貿易時，他們需要一些支援。

在貿易戰中，大豆和豬肉成為主要報復目標，其他農產品也直接或間接受影響。根據商務部的數據，去年出口往中國的大豆數量下跌7成半。

自中美爆發貿易戰以來，特朗普政府去年已向農民提供120億美元援助。

德政

咁樣補貼，會唔會比歐洲收關稅

160億美金分3期，頭炮7月就有得出
$4000 搞咁撚耐都未有消息
好心香港政府執柒左佢